## 注释说明##

** 1. 模块定义（单独显示一页）**

```
/*
* @defgroup 模块名 模块的说明文字
* @{
*/
… 定义的内容 …
/** @} */ // 模块结尾
```


** 2. 分组定义（在一页内分组显示）**

```
/*
* @name 分组说明文字
* @{
*/
… 定义的内容 …
/** @} */
```

**3. 变量、宏定义、类型定义简要说明**

```
/** 简要说明文字 */
#define FLOAT float

/** @brief 简要说明文字（在前面加 @brief 是标准格式） */
#define MIN_UINT 0

/*
* 分行的简要说明 \n
* 这是第二行的简要说明
*/
int b;
```

**4. 函数说明**

```
/*
* 简要的函数说明文字 
* @param [in] param1 参数1说明
* @param [out] param2 参数2说明
* @return 返回值说明
*/

int func(int param1, int param2);

/*
* 打开文件 \n
* 文件打开成功后，必须使用 ::CloseFile 函数关闭。
* @param[in] file_name 文件名字符串
* @param[in] file_mode 文件打开模式字符串，可以由以下几个模块组合而成：
* – r 读取
* – w 可写
* – a 添加
* – t 文本模式(不能与 b 联用)
* – b 二进制模式(不能与 t 联用)
* @return 返回文件编号
* – -1 表示打开文件失败
* @note 文件打开成功后，必须使用 ::CloseFile 函数关闭
* @par 示例:
* @code
// 用文本只读方式打开文件
int f = OpenFile(“d:\\test.txt”, “rt”);
* @endcode
* @see ::ReadFile ::WriteFile ::CloseFile
* @deprecated 由于特殊的原因，这个函数可能会在将来的版本中取消。
*/
int OpenFile(const char* file_name, const char* file_mode);
```

**5. 枚举类型定义**

```
/** 枚举常量 */
typedef enum TDayOfWeek
{
SUN = 0, /**< 星期天（注意，要以 “<” 小于号开头） */
MON = 1, /**< 星期一 */ 
TUE = 2, /**< 星期二 */ 
WED = 3, /**< 星期三 */ 
THU = 4, /**< 星期四 */ 
FRI = 5, /**< 星期五 */ 
SAT = 6 /**< 星期六 */ 
}

/** 定义类型 TEnumDayOfWeek */
TEnumDayOfWeek;
```

**6. 项目符号标记**

```
/*
* A list of events:
* – mouse events
* -# mouse move event
* -# mouse click event\n
* More info about the click event.
* -# mouse double click event
* – keyboard events
* -# key down event
* -# key up event
*
* More text here.
*/
```
结果为：

A list of events: 

- mouse events
    1. mouse move event
    2. mouse click event More info about the click event.
    3. mouse double click event
- keyboard events
    1. key down event
    2. key up event
    3. More text here.
    


### 代码示范###

```
/*
* @defgroup EXAMPLES 自动注释文档范例
* @author minidxer
* @version 1.0
* @date 2007-2008
* @{
*/

/*
* @name 文件名常量
* @{
*/

/** 日志文件名 */
#define LOG_FILENAME “c:\\log\\debug.log”
/** 数据文件名 */
#define DATA_FILENAME “c:\\data\\detail.dat”
/** 存档文件名 */
#define BAK_FILENAME “c:\\data\\backup.dat”

/** @}*/ // 文件名常量

/*
* @name 系统状态常量
* @{
*/

/** 正常状态 */
#define SYS_NORMAL 0
/** 故障状态 */
#define SYS_FAULT 1
/** 警告状态 */
#define SYS_WARNNING 2

/** @}*/ // 系统状态常量

/** 枚举常量 */
typedef enum TDayOfWeek
{
SUN = 0, /**< 星期天 */
MON = 1, /**< 星期一 */
TUE = 2, /**< 星期二 */
WED = 3, /**< 星期三 */
THU = 4, /**< 星期四 */
FRI = 5, /**< 星期五 */
SAT = 6 /**< 星期六 */
}
/** 定义类型 TEnumDayOfWeek */
TEnumDayOfWeek;
/** 定义类型 PEnumDayOfWeek */
typedef TEnumDayOfWeek* PEnumDayOfWeek;

/** 定义枚举变量 enum1 */
TEnumDayOfWeek enum1;
/** 定义枚举指针变量 enum2 */
PEnumDayOfWeek p_enum2;

/*
* @defgroup FileUtils 文件操作函数
* @{
*/

/*
* 打开文件 \n
* 文件打开成功后，必须使用 ::CloseFile 函数关闭。
* @param[in] file_name 文件名字符串
* @param[in] file_mode 文件打开模式字符串，可以由以下几个模块组合而成：
* – r 读取
* – w 可写
* – a 添加
* – t 文本模式(不能与 b 联用)
* – b 二进制模式(不能与 t 联用)
* @return 返回文件编号
* – -1 表示打开文件失败

* @note 文件打开成功后，必须使用 ::CloseFile 函数关闭
* @par 示例:
* @code
// 用文本只读方式打开文件
int f = OpenFile(“c:\\test.txt”, “rt”);
* @endcode

* @see ::ReadFile ::WriteFile ::CloseFile
* @deprecated 由于特殊的原因，这个函数可能会在将来的版本中取消。
*/
int OpenFile(const char* file_name, const char* file_mode);

/*
* 读取文件
* @param[in] file 文件编号，参见：::OpenFile
* @param[out] buffer 用于存放读取的文件内容
* @param[in] len 需要读取的文件长度
* @return 返回读取文件的长度
* – -1 表示读取文件失败

* @pre \e file 变量必须使用 ::OpenFile 返回值
* @pre \e buffer 不能为 NULL
* @see ::OpenFile ::WriteFile ::CloseFile
*/
int ReadFile(int file, char* buffer, int len);

/*
* 写入文件
* @param[in] file 文件编号，参见：::OpenFile
* @param[in] buffer 用于存放将要写入的文件内容
* @param[in] len 需要写入的文件长度
* @return 返回写入的长度
* – -1 表示写入文件失败

* @pre \e file 变量必须使用 ::OpenFile 返回值
* @see ::OpenFile ::ReadFile ::CloseFile
*/
int WriteFile(int file, const char* buffer, int len);

/*
* 关闭文件
* @param file 文件编号，参见：::OpenFile
* @retval 0 为成功
* @retval -1 表示失败

* @see ::OpenFile ::WriteFile ::ReadFile
* @deprecated 由于特殊的原因，这个函数可能会在将来的版本中取消。
*/
int CloseFile(int file);

/** @}*/ // 文件操作函数

/** @}*/ // 自动注释文档范例
```

### 更详细的注释说明
[官方帮助手册](http://www.stack.nl/~dimitri/doxygen/manual/docblocks.html)